<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	
	<!-- PDA -->
	<string id="pda_btn_encyclopedia">
		<text>Заметки</text>
	</string>
	
	<string id="pda_btn_encyclopedia_hint">
		<text>Прочитать</text>
	</string>
	
	<!-- Interface components -->
	<string id="pda_encyclopedia_title">
		<text>Личные заметки</text>
	</string>
	
	<!-- Messages -->
	<string id="pda_encyclopedia_notify">
		<text>Добавлена запись: %s, %s</text>
	</string>
	
	<!-- Locked articles -->
	<string id="pda_encyclopedia_locked">
		<text>Неизвестно</text>
	</string>
	
	<string id="pda_encyclopedia_locked_text">
		<text>Нет записи</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants">
		<text>Мутанты</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_blind_dog">
		<text>Слепой пёс</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_blind_dog_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Слепые псы%c[default] являются наиболее распространёнными представителями фауны Зоны.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nНесколько поколений собак жили и умерли в Зоне со времён второй катастрофы. И каждое из них было в большей степени затронуто изменениями, чем предыдущее. Многочисленные быстрые мутации и эволюционная адаптация привели к усилению ранее слабо выраженных охотничьих способностей - за счет жизней тех, кто населял их среду обитания. Зрение и слух у многих из этих собак полностью утрачены, но они развили своего рода телепатическое видение, что позволяет им чувствовать свою добычу буквально сквозь стены. Как и их волчьи предки, слепые собаки охотятся стаями. Встреча с большой группой таких собак может представлять опасность даже для хорошо вооружённых и опытных сталкеров.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Слабая\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Нет\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_tarakan">
		<text>Таракан</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_tarakan_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Таракан%c[default] - мутировавшее насекомое.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nНесмотря на то что и до появления Зоны считалось, что тараканы подвержены действию радиации в 6—15 раз меньше, чем люди, они всё-таки подверглись мутации, достигнув размеров кошки. Виной тому скорее всего стало некое иное излучение, в совокупности с радиацией.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Слабая\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Нет\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_tarakan_black">
		<text>Матерый таракан</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_tarakan_black_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Матерый таракан%c[default] - мутировавшее насекомое, разновидность тараканов.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nЭто одна из разновидностей тараканов, обладает характерным окрасом и агрессивностью.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Слабая\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Нет\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_blind_dog_oso">
		<text>Собака О-Сознания</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_blind_dog_oso_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Собака О-Сознания или Голографический пес%c[default]\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nДанное существо не являясь физической сущностью, тем не менее представляет реальную угрозу для любого сталкера, который рискнет сунуться на территорию группировки "Монолит". В том, что фанатики используют этих созданий в своих целях сомнений нет, так как появляются они исключительно над подконтрольных "Монолиту" территориях. Скорее всего, в их появлении замешаны мифические лидеры "Монолита", которые по слухам могут воздействовать на Ноосферу на определенном уровне. В бою с таким созданием нужно быть быстрым, голограммы имеют возможности самокопирования, это значит, что чем дольше затягивается бой, тем больше таких вот нереальных псов предстоит уничтожить. В конце концов врага могут попросту задавить количеством.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Высокая\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: При виде врага начинает копироваться в количестве\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_bloodsucker">
		<text>Кровосос</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_bloodsucker_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Кровосос%c[default], как подсказывает название, - это питающийся кровью хищник.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nЯвляется полулегендарным существом и часто рассматривается сталкерами как символ опасностей и коварства Зоны. Этот статус - следствие относительной редкости данного вида мутанта и низких шансов на выживание у его жертв. Те, кто столкнулся с ним и выжил, описывают кровососа как высокого, сутулого гуманоида со множеством щупалец вместо рта. Возможно, наиболее необычным является оптический камуфляж, который позволяет этим мутантам временно становиться почти невидимыми невооружённым глазом. Как правило, режим невидимости длится недолго и используется только при обнаружении добычи или для сокрытия своих передвижений.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Средняя\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Маскировка\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_krovosos_anomaly">
		<text>Аномальный кровосос</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_krovosos_anomaly_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Аномальный кровосос%c[default] - редкая и опасная разновидность кровососа.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nДанные особи обладают возможность накапливать в своих телах мощные аномальные разряды, после долгого пребывания в местах с повышенной аномальной активностью. Сами кровососы не способны контролировать накопленную в себе энергию, поэтому ее выпуск случается спонтанно и в такие моменты рядом с ними лучше не находится. Другие особи избегают таких мутантов даже для своего вида и держутся от них подальше. Вероятно, из-за постоянных перепадов аномального поля, данные особи живут не очень долго и крайне нестабильны.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Средняя\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Маскировка, Разряды аномальной энергии в радиусе 5 метров\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_krovosos_anomaly_marsh">
		<text>Аном. болот. кровосос</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_krovosos_anomaly_marsh_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Аномальный болотный кровосос%c[default] - разновидность аномального кровососа.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nРазновидность аномального кровососа, довольно опасен. Встречается в болотистой местности. \n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Средняя\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Маскировка, Разряды аномальной энергии в радиусе 5 метров\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_krovosos_hell">
		<text>Адский кровосос</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_krovosos_hell_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Адский кровосос%c[default] - это крайне опасная разновидность кровососов.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nПодвид обычного кровососа, считающийся одним из самых опасных. От обычного отличается огромной температурой тела, из-за чего все его тело как будто бы излучает тепло. Обладает намного большей живучестью и силой, но встречается значительно реже своих обычных собратьев.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Средняя\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Маскировка, Входит в число самых опасных мутантов ЧЗО\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_krovosos_hell_little">
		<text>Молодой кровосос</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_krovosos_hell_little_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Молодой кровосос%c[default]\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nНоворождённые кровососы не обладают шкурой взрослых особей, которая спасает их большинства физических повреждений, от чего может сложиться впечатление, что шкуры на них нет вовсе. Это неверное наблюдение, так как шкура на них есть, но очень тонкая и почти незаметная. Новорождённые мутанты проходят несколько линек во время взросления, во время которых их шкура грубеет и становится твёрдой. Несмотря на это, в агрессивности они ничуть не уступают взрослым особям и готовы порвать любого неосторожного сталкера, которому хватило ума сунуться в логово.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Средняя\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Маскировка\n 
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_krovosos_albinos">
		<text>Туманный кровосос</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_krovosos_albinos_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Молодой кровосос%c[default]. Данный подвид кровососов изучен крайне слабо, но разительно отличается от остальных своих собратьев.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nСкорее всего к появлению подобных особей привели какие-то мутации в нестабильном геноме данного вида. Туманные кровососы имеют очень странную внешность - механизмы, которые способствуют невидимости обычных кровососов у них часто выходят из под контроля, из-за чего их тела имеют необычный цвет. Вместо вышедшего из под контроля механизма невидимости Туманный кровосос имеет другую особенность. В моменты опасности, он способен через кожу выпустить неизвестный секрет, который окрашивает частицы воздуха в коротком радиусе в черный цвет, создавая подобие "тумана" или дымовой завесы.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Средняя\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Маскировка, Возможность ставить дымовые завесы, Входит в число опасных мутантов ЧЗО\n 
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_krovosos_marsh">
		<text>Болотный кровосос</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_krovosos_marsh_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Болотный кровосос%c[default]\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nБолотный кровосос — обитатель болот. Чешуя светлая и имеет желтоватый оттенок под цвет камыша, на густой шерсти селится болотная растительность, такая, как мох. Выделяется как отдельный монстр. Возможно обладает, слабыми пси- способностями и может заморочить голову сталкеру. \n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Средняя\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Маскировка\n 
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_krovosos_zombie">
		<text>Лаборант</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_krovosos_zombie_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Лаборант%c[default]\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nЛаборант – Бывший сотрудник ЧНИИП. Говорят, когда произошли неполадки в лаборатории Х-16 часть ученых не смогла эвакуироваться, поскольку остались законсервированными за массивными железными дверями комплекса. Люди медленно сходили с ума от воздействия пси установки находящейся внутри и в конце концов некоторые из них начали пожирать остальных. Однако, даже после этого выживших добила радиация. Почти. Не смотря на почти полное повреждение мозга и разложившуюся от радиации плоть у них остались инстинкты, которые приказывают им лишь одно - есть. Позже, прибывшие на зачистку группа военных была уничтожена при распечатке лаборатории, а твари вырвались наружу и с тех пор блуждают по зоне, стараясь избегать дневного света и открытых мест. Данные монстры также номинально относятся к зомби, так как не трогает другие подвиды и обычных зомби. \n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Средняя\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Маскировка, Агрессивность\n 
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_krovosos_obt">
		<text>Оборотень</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_krovosos_obt_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Оборотень%c[default] - это мифический монстр.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nВ Зоне встречается всякое, даже оборотни. Со стороны внешностью этот зверь отдаленно похож на человека, но с головой волка. Бывалые сталкера изредка замечали этих зверей на отдаленных территориях ЧЗО, вдали от сталкерских троп. Точно сказать откуда они такие взялись - пока никто не может, но сталкеры поопытнее, скептически относятся к байкам про "ликантропов". В чем бы не было дело, оборотень пока что остается загадкой.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Средняя\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Входит в число опасных мутантов ЧЗО\n 
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_krovosos_und">
		<text>Подземный кровосос</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_krovosos_und_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Подземный кровосос%c[default]\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nПодземный кровосос — обитает в сырых туннелях, старых канализационных стоках и заброшенных лабораториях. Чешуя покрыта темной шерстью, голова уже, чем у обычного.  \n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Средняя\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Входит в число опасных мутантов ЧЗО\n 
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_boar_vepr">
		<text>Кабан-вепрь</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_boar_vepr_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Кабан-вепрь%c[default] являются опасным подвидом кабанов.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nЭта разновидность кабанов обладает сильно выпирающими клыками, что помогает им наносить более серьезные повреждения жертве.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Средняя\n• Скорость: Низкая\n• Особенности: Нет\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_boar_mini">
		<text>Молодой кабан</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_boar_mini_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Молодой кабан%c[default]\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nДетеныш взрослых кабанов, держится в стаях.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Низкая\n• Скорость: Низкая\n• Особенности: Нет\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_boar_taran">
		<text>Кабан-Припять</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_boar_taran_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Кабан-Припять%c[default] - один из самых ужасных мутантов ЧЗО.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nКабан-Припять – ближе к центру обитают более опасные кабаны - их иногда называют «Чернобыльскими» (иначе - Кабан-Припять); главные отличительные признаки: большие габариты, колючая шерсть и выступающий, толстенный череп, многочисленные костяные наросты и клыки чудовищного размера.  Матёрых кабанов, обычно бегающих в гордом одиночестве по глухим лесам Зоны, лучше избегать даже ветеранам группировок, ибо были случаи когда такие создания умудрялись перевернуть на бок целый УАЗ.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Высокая\n• Скорость: Средняя\n• Особенности: Входит в число крайне опасных мутантов ЧЗО.\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_boar">
		<text>Кабан</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_boar_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Кабаны%c[default] являются обычными мутантами в Зоне.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nНе слишком затронутые физическими мутациями, кабаны в Зоне приобрели вкус к человеческой плоти и гораздо более острый интеллект. Это крупные животные, по способности к выживанию и агрессивности превосходящие всех своих сородичей за пределами Зоны. Мутагенные процессы сыграли значительную роль в формировании облика этих млекопитающих: они потеряли весь мех в некоторых местах и обросли жёсткой шерстью в других. Обычно они не нападают на противников, находящихся на большом расстоянии, а держатся своих стад, состоящих из плотей и других кабанов.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Средняя\n• Скорость: Низкая\n• Особенности: Нет\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_bear">
		<text>Чернобыль. медведь</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_bear_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Чернобыльский медведь%c[default]\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nОдна из разновидностей медведей. Чернобыльский медведь лишен возможности прыгать, довольно сильный и опасный мутант.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Высокая\n• Скорость: Средняя\n• Особенности: Входит в число опасных мутантов ЧЗО\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_burer">
		<text>Бюрер</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_burer_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Бюреры%c[default] - обычные обитатели различных подземелий.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nЧеловекоподобные существа гипертрофированного телосложения, одетые в обрывки ветхой одежды и, вообще-то, боящиеся яркого света. Созданные в результате генетических экспериментов на преступниках по программе телекинетического развития человека, бюреры, естественно, обладают мощными телекинетическими способностями. Умение направлять удары энергии и манипулировать физическими объектами, в сочетании с умом этих мутантов, делает борьбу с бюрерами очень трудной.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Средняя\n• Скорость: Низкая\n• Особенности: Телекинез\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_burer_el">
		<text>Электро-бюрер</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_burer_el_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Электро-бюрер%c[default] - это неизученная разновидность обычного бюрера.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nНеизвестный подвид бюрера, который появился примерно в то же время, что и подобные подвиды химеры. Вместо телекинетического удара может наносить электрический удар невероятной мощности на очень большой дистанции. О взаимоотношениях с обычными бюрерами и численности ничего неизвестно. Встречались такие создания примерно в районе радара.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Высокая\n• Скорость: Низкая\n• Особенности: Телекинез, Способность атаковать направленными электрическими волнами на большие расстояния\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_burer_fi">
		<text>Огненный бюрер</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_burer_fi_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Огненный бюрер%c[default] - один из подвидов электро-бюрера.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nНеизвестный подвид бюрера, который появился примерно в то же время, что и подобные подвиды химеры. Вместо телекинетического удара может наносить тепловой невероятной мощности на очень большой дистанции. О взаимоотношениях с обычными бюрерами и численности ничего неизвестно. Встречались такие создания примерно в районе радара.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Высокая\n• Скорость: Низкая\n• Особенности: Телекинез, Способность атаковать огненными волнами на большое расстояние\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_burer_bi">
		<text>Желтый бюрер</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_burer_bi_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Желтый бюрер%c[default] - мутировавшая разновидность обычных бюреров.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nЭкосистема Зоны очень непостоянна, в ней часто возникают крупные перемены а под воздействием аномальных энергий новые виды зачастую появляются в течении очень короткого времени. Интересным примером может стать этот, недавно открытый учеными подвид обычного бюрера. Неизвестно, что заставляет бюреров покидать привычные им подземелья и мигрировать на поверхность, но в Зоне появилась тенденция, по которой особенно крупные племена могут по неизвестным причинам изгонять отдельных бюреров из своих логов. Предоставленные сами себе, они стали сбиваться в стаи и перебираться в незанятые сородичами места, как ни странно на поверхности. Наиболее благоприятными для таких созданий стали вечно скрытые сумраком болота Зоны, где они стали расселятся. Такие бюреры по неизвестной причине подвержены быстрому одичанию в дали от сородичей. Они теряют остатки своей одежды, перестают следовать своей религии и склонны к агрессии и даже каннибализму. Причем их телекинетические способности никуда не делись и такой бюрер может стать опасным противником для бредущего по болотам одиночки. Редко, они могут работать в парах, но зачастую охотятся поодиночке.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Высокая\n• Скорость: Низкая\n• Особенности: Телекинез\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_cat">
		<text>Кот</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_cat_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Нынешние %c[guide_blue]кошки%c[default] в Зоне мутировали из местных диких котов.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nИзначально обычные домашние животные, под влиянием Зоны они изменились весьма необычно и стали очень опасными для людей. В большинстве случаев коты живут в одиночестве или в небольших группах до трех особей, в тихих, укромных местах - например, лесных чащах. Часто, когда они нападают, один пытается отвлечь добычу в то время, как остальные - подкравшиеся сзади - пытаются поцарапать или укусить жертву, пока та не ослабеет от кровопотери. Сами по себе коты довольно трусливы. Обычно они долгое время преследует свою цель и не беспокоят её их до тех пор, пока не найдут хорошую возможность для нападения.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Слабая\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Встречаются особи, которые могут воздействовать на усталость, постепенно усыпляя жертву\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_lican">
		<text>Кикимора</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_lican_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Кикимора%c[default] - это малоизученный мутант.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nПроворное создание небольших размеров, которое недавно появилось на территории ЧЗО. Кикимор встречают по всей Зоне, где они конкурируют ща территории с другими не самыми опасными мутантами. Атакуют кикиморы в паре, не собираясь в большие стада для охоты. Если вы зашли в охотничьи угодья кикимор, то твари сначала сообщат вам об этом заунывным воем, после чего поспешат спровадить вас подальше.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Высокая\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Прыгучесть\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_bear_chimere">
		<text>Медведь-Шатун</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_bear_chimere_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Медведь-Шатун%c[default] или же Медведь-Призрак.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nМедведь-шатун, медведь призрак или медведь людоед, сказки и легенды о подобных монстрах были в ходу еще до образования Зоны. Но в зоне подобным зверьем бывалого сталкера не удивишь. Один из наиболее страшных хищников Зоны. Воздействие аномальной энергии и радиации превратило медведей в ужасных монстров. Благо, места обитания этого монстра находятся вдали от облюбованных сталкерами местах и простираются в основном на северную часть Зоны. Из всеядных зверей медведи превратились в плотоядных хищников. Мутант-медведь характеризуется гигантскими клыками и жуткими когтями. Самым страшным, наверное, является даже не жуткий арсенал клыков и когтей, а жуткая жажда убивать и преследовать свою добычу, не смотря ни на что и практически полное отсутствие чувствительности к боли. Медведь-мутант гораздо более живуч, нежели его обычный сородич и способен регенерировать свои раны. Известны случаи, когда медведь убивал свою жертву, даже после колоссальной кровопотери от множественных попаданий из огнестрельного оружия. Медведи мутанты держат свою территорию, на которой охотятся, и постоянно ходят по одному. Известно что как и химера, не терпит посторонних существ, причем нападает яростно и не заботясь о своей безопасности, так что может бросится даже на Химеру или Псевдогиганта. Вохможно, поддаются контролеру, впрочем это лишь теория. Часто один медведь на своей территории, мешает сталкерам проводить поисковую операцию. Группы сталкеров обходят зону обитания медведя стороной. Иногда сталкеры организовывают охотничьи партии, с целью убить медведя и создать безопасный проход. Жуткая сила, и высокая скорость медведя делают его одними из самых опасных мутантов Зоны. Сталкеры, охотятся на медведей-мутантов, только большими охотничьими партиями. Но, несмотря ни на какие меры предосторожности, охота часто оказывается фатальной для одного или нескольких охотников. Дробовое оружие может быть эффективным, только будучи заряженным слаговыми боеприпасами. Помимо этого бывалые охотники рекомендуют вообще не вступать в открытый бой с медведем, а использовать дальнобойное и мощное оружие, вроде снайперских винтовок. Есть подтвержденная информация, что один сталкер умудрился пристрелить медведя из револьвера, однако сам советовал «не повторять увиденное дома».\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Высокая\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Прыгучесть\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_wolf">
		<text>Черно-пес (Черный)</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_wolf_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Чернобыльский пес (Черный)%c[default] - .\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nВ глубинных районах Зоны, куда редко добираются сталкеры, обитает гораздо более опасная тварь — "Чернобыльский пёс". Вот уж кто точно заслужил репутацию «духа смерти». Огромная тварь, внешне напоминающая псевдособаку, покрытая густой, черной шерстью. Обладает пси-способностями, которые позволяют ему собирать вокруг себя слепых псов и псевдособак, таким образом создавая огромные собачьи стаи, которые иногда совершают набеги даже на стоянки сталкеров. Сам Чернобылец никогда не пойдет вперед своей стаи, часто наблюдая за побоищем со стороны. В бою же может на несколько мгновений дезориентировать оппонента своим воем, или сбить прицел если тот посмотрит ему в глаза. Конфликтуют с другими Чернобыльскими псами и мутантами Зоны, известны случаи когда стая с Чернобыльцем атаковала Химеру в ее охотничьих угодьях. Чернобыльские псы обладают характерным, надрывным воем, который сложно с чем либо перепутать, неподготовленному сталкеру стоит немедленно убраться, если он услышит такой вой. Также, судя по всему они имеют возможность изменять громкость своего воя, для целенаправленного воздействия на определенную жертву.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Высокая\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Прыгучесть\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_wolfw">
		<text>Черно-пес (Белый)</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_wolfw_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Чернобыльский пес (Белый)%c[default]\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nРазновидность чернобыльского пса, отличается характерным окрасом шерсти.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Высокая\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Прыгучесть\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_chimera">
		<text>Химера</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_chimera_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Химеры%c[default] - напоминают хищников семейства кошачьих. По размеру и виду несколько похожи на взрослого льва.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nПочти совершенная машина для убийства. Будучи физически не самыми сильными, они компенсируют это своей чрезвычайной скоростью и агрессивностью. Дублированные наборы органов и отсутствие центральной системы кровообращения позволяют химере относительно легко справляться даже с сильными ранами и значительной кровопотерей. Вторая голова расширяет поле зрения, задние ноги позволяют прыгать на огромные расстояния, а когти и зубы, острые как бритва, могут прорвать практически любой бронежилет. Химеры являются ночными существами - как правило, днём они отдыхают, но не исключена возможность и дневного нападения.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Высокая\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Прыгучесть, Регенерация\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_chimefi">
		<text>Огненная химера</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_chimefi_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Огненная химера%c[default] - очень опасный подвид обычной химеры.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nДанный подвид был обнаружен относительно недавно, группой сталкеров возле аномалии "Цирк". Свидетели сообщают что видели, как вокруг химеры выгорает трава и накаляется воздух. Еще несколько сообщений о столкновениях с подобными существами поступили в течении последних месяцев. Информации об огненной химере крайне мало, судя по всему, это еще одна адаптация организма химер к опасной аномальной среде.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Высокая\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Прыгучесть, Регенерация, Термальные атаки\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_chimeel2">
		<text>Электро-химера</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_chimeel2_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Электро-химера%c[default] - крайне опасный подвид обычной химеры.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nОсоби, обитающие преимущественно рядом с местами скоплений электрических аномалий и получающие от таких мест дополнительную энергоподпитку. Крайне живучие и представляют собой более опасного противника, чем обычные химеры из-за их способности наносить дополнительные повреждения электрическими разрядами. О происхождении электрохимер в Зоне ходит много легенд и слухов. Бывалые сталкеры, имеющие за плечами не одну ходку к «Выжигателю», утверждают что эти мутанты появились в результате странного выброса, случившегося пару лет назад. Немногие оставшиеся в живых очевидцы рассказывают о внезапном подземном толчке в районе «Выжигателя мозгов» и гигантском электрическом разряде, вырвавшемся из подземной лаборатории, в буквальном смысле испепелившем практически всё живое в радиусе километра. Выжили только несколько химер, которые и приобрели в результате катаклизма аномальные способности и разбрелись по Зоне. До сего момента не было зарегистрировано ни одного успешного случая уничтожения Электро-химеры, однако было обнаружено несколько тел, без каких либо телесных повреждений, но с абсолютно выдохшимися внутренними органами. Данное открытие натолкнуло ученых на мысль,  что из-за повышенного тонуса в котором находятся тела электро-химер, их организм выматывается намного быстрее и вскоре они умирают от старости. Однако до сих пор все это остается загадкой. \n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Здоровье: Крепкое\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Прыгучесть, Регенерация, Электрические атаки\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_chimeel1">
		<text>Призр. электро-химера</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_chimeel1_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Призрачная электро-химера%c[default] - подвид электрической химеры.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nДоподлинно неизвестно, какие условия приводят к появлению химеры-призрака, но ученые склонны предполагать что процесс превращения обычных химер схож с превращением обычных зомби в зомби-призраков. Обитает такая химера как правило близ источников пси-излучения и отличается повышенной живучестью, хотя казалось бы, куда еще больше. Встретить такую химеру очень сложно, а еще сложнее пережить такую встречу. В химер-призраков также могут обратиться и электро и огненные подвиды. \n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Высокая\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Прыгучесть, Регенерация, Электрические атаки\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_chimera_black">
		<text>Черная химера</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_chimera_black_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Черные химеры%c[default] - Как оказалось, между химерами самцами и самками существует значительная половая дифференциация, настолько значительная, что самки были вынесены в отдельный подвид.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nВ отличии от самцов имеют более густую, черную шерсть и заметные красные глаза. Менее агрессивны чем самцы, до того момента как некто посторонний не вторгнется на территорию, которую химера выбрала в качестве логова.  Отличаются невероятным упорством в преследовании своих целей и могут идти за теми, кто потревожил покой логова до того момента, пока либо химера, либо преследуемые не будут уничтожены.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Высокая\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Прыгучесть, Регенерация\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_chimera_red">
		<text>Красная химера</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_chimera_red_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Красные химеры%c[default] - более агрессивный подвид обычной химеры.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nКрасная химера, как и другие подобные ей виды, считающийся самым опасным порождением Зоны. Имеет вид четвероногого мускулистого существа с двумя головами, красные глаза горят двумя угольками ненависти. Внешне химера похожа на смесь представителя кошачьих и человека. Сильна, быстра, ловка и хитра. Примерно 1.4 метра в холке. На теле местами растёт бурая шерсть.  По заверениям некоторых учёных является результатом генетических экспериментов по программе «Универсальное животное-защитник», однако никаких доказательств насчёт этого предоставлено не было.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Высокая\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Прыгучесть, Регенерация\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_chimera_rad">
		<text>Радиоактивная химера</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_chimera_rad_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Радиоактивные химеры%c[default] - несмотря на невероятную регенерацию, химеры не вполне бессмертны и скорее даже более недолговечны, чем другие мутанты Зоны.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nСрок жизни химер ограничен несколькими годами, в течении которых они взрослеют и скорее всего умирают от множества причин. Но есть особи, которые умудрились прожить достаточно долго чтобы достичь "старости". Такие химеры сильно ослабевают, а их регенерация начинает давать сбои. Особенно это сказывается на возможности переносить и выводить радиацию, которая помогает другим химерам выживать в самых опасных местах Зоны. Старые химеры накапливают в своем теле такие дозы, что излучают они не хуже псевдогиганта. Вытесненные более молодыми и сильными особями, они ищут себе укрытия в отчужденных местах, иногда выходя в более безопасные места Зоны, где могут выдержать конкуренцию с местными обитателями.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Слабая\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Прыгучесть, Регенерация, Радиационная аура\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_chimera_ray">
		<text>Призрачная химера</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_chimera_ray_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Призрачные химеры%c[default] - опасный подвид обычной химеры.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nДоподлинно неизвестно, какие условия приводят к появлению химеры-призрака, но ученые склонны предполагать что процесс превращения обычных химер схож с превращением обычных зомби в зомби-призраков. Обитает такая химера как правило близ источников пси-излучения и отличается повышенной живучестью, хотя казалось бы, куда еще больше. Встретить такую химеру очень сложно, а еще сложнее пережить такую встречу. В химер-призраков также могут обратиться и электро и огненные подвиды. \n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Высокая\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Прыгучесть, Регенерация\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_chimera_xray">
		<text>Огнен. призрач. химера</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_chimera_xray_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Огненные призрачные химеры%c[default] - разновидность призрачной химеры.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nДоподлинно неизвестно, какие условия приводят к появлению химеры-призрака, но ученые склонны предполагать что процесс превращения обычных химер схож с превращением обычных зомби в зомби-призраков. Обитает такая химера как правило близ источников пси-излучения и отличается повышенной живучестью, хотя казалось бы, куда еще больше. Встретить такую химеру очень сложно, а еще сложнее пережить такую встречу. В химер-призраков также могут обратиться и электро и огненные подвиды. \n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Высокая\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Прыгучесть, Регенерация, Термальные атаки\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_controller">
		<text>Контролёр</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_controller_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Контролёры%c[default] являются одними из наиболее опасных пси-мутантов в Зоне.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nВнешне похожий на человека с непропорционально увеличенной головой, контролёр способен непосредственно управлять действиями других живых существ. В отличие от других пси-мутантов, контролёр не манипулирует физическими объектами. Он борется с разумом - в самом прямом смысле - часто добираясь до врага через его мозг. Атаки контролёра с направленным пси-ударом вызывают серьёзное повреждение мозга его противника, а пассивное воздействие мутанта, в конечном итоге, может привести к самоубийству или зомбированию. Считается, что они могут атаковать только видимого противника. Поэтому грамотное использование укрытий может существенно упростить борьбу с этим существом.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Средняя\n• Скорость: Низкая\n• Особенности: Пси-воздействие, Пси-удар, Контроль разума\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_controller_babka">
		<text>Бабка контролёр</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_controller_babka_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Бабка контролёр%c[default] - полумифическое создание, которое по началу было объектом сталкерских анекдотов. \n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nШутки про "контролерских жен" быстро перестали быть смешными, когда выяснилось, что самки контролеров действительно существуют. Точно неизвестно, являлись ли они жертвами экспериментов, которые стали причиной появления самих контролеров, или же появились по вине самой Зоны. Внешне они сильно отличаются от обычного контролера и похожи скорее на зомби-женщину. Однако пси-способности их могут превосходить пси-способности некоторых контролеров. Благо, они невероятно редки и любят жить в удаленных местах Зоны, вдали от своих сородичей. \n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Высокая\n• Скорость: Низкая\n• Особенности: Пси-воздействие, Пси-удар, Контроль разума\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_controller_marsh">
		<text>Болотный контролёр</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_controller_marsh_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Болотный контролёр%c[default] - это разновидность поверхностных контролёров\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nЭто разновидность контролёров, которая приспособилась жить на Болотах. Так же это дало свои изменения, с виду шкура контролёра заметно приобрела зеленый оттенок, возрасли иммунитеты к физическим и пулевым ранениям. \n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Высокая\n• Скорость: Низкая\n• Особенности: Пси-воздействие, Пси-удар, Контроль разума\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_controller_arhi">
		<text>Мутировавш. контролёр</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_controller_arhi_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Мутировавший контролёр%c[default] - это неизвестный доселе подвид, который начал образовываться из исключительно старых особей контролера, которые живут в Зоне не один год. \n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nХарактерными приметами данного подвида служат неизвестные отростки, которые вырастают из позвоночника и внешне напоминают шипы. Ученые предположили, что шипы могут служить "усилителем" пси ауры, появившимся в результате дальнейшего развития контролеров в Зоне. Мозги данных особей представляют невероятный интерес из-за своих интенсивных мутаций. Встречаются такие контролеры крайне редко. \n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Высокая\n• Скорость: Низкая\n• Особенности: Пси-воздействие, Пси-удар, Контроль разума\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_controller_act">
		<text>Бегающий контролёр</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_controller_act_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Бегающий контролёры или "Иллюзионист"%c[default] - существа, родственные морлокам, но совершенно не похожие на них внешне. \n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nОбладают  худым телосложением и не имеют каких либо диспропорций в теле. Часто бывают одеты в остатках лабораторных халатов и в общем имеют больше сохранившихся вещей чем Морлоки.  Обладают  пси-способностями, весьма отличными от тех, которыми наделены многие другие монстры Зоны. Каким то образом они могут зачерпывать потоки энергии из Ноосферы и с их помощью материализовывать огонь, электричество и наносить физические повреждения противнику на дистанции(за что и получили свое название). Неким образом связанны с морлоками, так как могут передавать им ментальные команды на расстояние. Всегда обитают вместо со стаями морлоков, играя роль командиров и предводителей. Разговорчивы и возможно обладают высоким уровнем интеллекта.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Высокая\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Способность атаковать аномальной энергией на расстояние\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_controller_act_electro">
		<text>Бегающ. эл.контролёр</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_controller_act_electro_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Бегающий электро-контролёр%c[default]\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nРазновидность бегающего контролера, отличается тем, что может наносить электрические удары большой силы\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Высокая\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Способность атаковать электрической энергией на расстояние\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_controller_act_fire">
		<text>Бегающ. ог.контролёр</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_controller_act_fire_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Бегающий огненный контролёр%c[default]\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nРазновидность бегающего контролера, отличается тем, что может наносить термальные удары большой силы\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Высокая\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Способность атаковать термальными атаками на расстояние\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_controller_mogilshik">
		<text>Контролёр-могильщик</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_controller_mogilshik_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Контролёр-могильщик%c[default]\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nРедчайший и невероятно опасный монстр, скорее всего живущий уже очень продолжительное время. Контролёры-могильщики человечны и в этом их самая большая опасность с годами они оттачивают свои способности, становятся коварнее и злее и самое главное – хитрее. Они не любят ходить с голым торсом, поэтому часто одеваются во всевозможное рванье и еще чаще – плащи. Издалека их возможно даже принять за обычного человека, чем они могут воспользоваться. Помимо потрясающих пси-способностей они также могут призывать себе на помощь зомби со всех окрестностей и одолевать врага численным превосходством. Благо, обитают подобные создания исключительно в центре Зоны и даже там остается редким,  но несомненно неприятным событием.  Доподлинно не зарегистрировано ни одного удачного случая охоты на контролера-могильщика, да и желающих честно говоря, что то не очень много.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Средняя\n• Скорость: Низкая\n• Особенности: Пси-воздействие, Пси-удар, Контроль разума, Способность воздействовать на зомби\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_polter_bb">
		<text>Огнен. полз. полтер</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_polter_bb_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Огненный ползающий полтергейст%c[default]\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nОдин из подвидов обычных ползающих полтергейстов. \n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Средняя\n• Скорость: Средняя\n• Особенности: Телекинез, Способность атаковать огненными волнами на расстояние\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_polter_be">
		<text>Электр. полз. полтер</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_polter_be_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Электрический ползающий полтергейст%c[default]\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nОдин из подвидов обычных ползающих полтергейстов. \n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Средняя\n• Скорость: Средняя\n• Особенности: Телекинез, Способность атаковать электрическими разрядами на расстояние\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_polter_bx">
		<text>Призрач. полз. полтер</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_polter_bx_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Призрачный ползающий полтергейст%c[default]\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nЭто один из разновидностей электрического ползающего полтергейста. \n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Средняя\n• Скорость: Средняя\n• Особенности: Телекинез, Способность атаковать электрическими разрядами на расстояние\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_polter_bo">
		<text>Старый полз. полтер</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_polter_bo_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Старый ползающий полтергейст%c[default]\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nОдин из подвидов огненного ползающего полтергейста.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Средняя\n• Скорость: Средняя\n• Особенности: Телекинез, Способность атаковать огненными разрядами на расстояние\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_polter_pp">
		<text>Ползающий полтер</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_polter_pp_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Ползающий полтергейст%c[default]\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nНекоторые полтергейсты со временем теряют возможность переходить в плазменное состояние и применять свои телекинетические способности. Такой полтергейст представляет куда меньше угрозы и способен разве что отвесить несколько болезненных ударов а ближнем бою. Также они могут воздействовать на сталкера не самой сильной псионической аурой на короткой дистанции но не более. \n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Низкая\n• Скорость: Средняя\n• Особенности: Не умеет летать, Существуют более опасные виды и подвиды данного мутанта\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_flesh">
		<text>Плоть</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_flesh_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Плоть%c[default] - сильно мутировавшая свинья - один из относительно безвредных мутантов Зоны.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nКак и многие другие живые существа после второй катастрофы, домашние свиньи в Зоне перенесли серьезные мутации, затрагивающие гены, ответственные за их метаболизм. В конечном итоге, фенотип животного существенно изменился, их передние конечности превратились в клешни, которые плоть использует для выкапывания корней и разделывания падали, а их тела стали чрезвычайно раздутыми. Плоти, в основном, безвредны и, как правило, убегают от сталкеров при их приближении - если существо не подвергается нападению или не загнано в безвыходное положение.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Средняя\n• Скорость: Низкая\n• Особенности: Нет\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_fracture">
		<text>Излом</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_fracture_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Изломы%c[default], по-видимому - бывшие люди с животным мышлением.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nВ отличие от других мутантов-гуманоидов, излом сохранил довольно знакомый внешний вид, чем-то похожий на горбатого старика в рваной одежде, несмотря на более чем двухметровый рост. Об этих существах известно немного. Считается, что они либо бывшие жители, которые незаконно проживали в этих местах до второй катастрофы, либо подопытные в генетических экспериментах. Гипертрофированные распухшие руки сгибают существо вниз и они же действуют в бою, как две булавы, способные легко сбить с ног взрослого мужчину.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Средняя\n• Скорость: Низкая\n• Особенности: Нет\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_fracture_karlik">
		<text>Карликовый излом</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_fracture_karlik_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Карликовый излом%c[default]\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nДовольно распространённый вид излома. Почему он имеет такой рост, ученые не могут найти объяснения. Довольно живуч. \n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Высокая\n• Скорость: Средняя\n• Особенности: Нет\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_karlik">
		<text>Карлик</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_karlik_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Карлик%c[default]\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nСущество, родственное бюреру.  До сих пор непонятно, кто же является подвидом - карлик или бюрер? Как бы то ни было, карлики встречаются намного чаще. Они также образовались в результате экспериментов по программе "универсальный солдат". Из-за обитания в подземельях кожа у них бледно-желтовато-белая с оттенком зелёного, слепнут от света. Голова у них тоже гипертрофирована. Степень разумности неизвестна (полуразумны). При ходьбе семенят ногами, при обнаружении признаков чьего-то присутствия замирают и начинают оглядываться. \n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Средняя\n• Скорость: Средняя\n• Особенности: Нет\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_fracture_lab">
		<text>Лабораторный излом</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_fracture_lab_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Лабораторный излом%c[default]\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nОсобый вид излома, который часто встречается в подземельях ЧЗО, но может встречаться и на поверхности. \n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Высокая\n• Скорость: Средняя\n• Особенности: Нет\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_venom">
		<text>Веном</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_venom_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Веном%c[default] или же "Псевдочеловек"\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nМассивное и уродливое создание, которое внешне очень отделано напоминает человека. Мышечная масса во многих местах сильно увеличена, на деформированном лице едва проступают мелкие, нечеловеческие глаза, кожа бледная и твердая как камень. Обитают эти создания глубоко в подземельях Зоны, глубже других опасных тварей, где сражаются между собой за территорию и пищу, иногда выходят на верхние уровни, но обычно не покидают своих логов. Как именно они появились – науке неизвестно, попытки провести исследовательские экспедиции всегда терпели неудачу, однако была замечена любопытная тенденция. Возле мест обитания пседолюдей всегда крутятся морлоки, которые устраивают множество алтарей, на которых оставляют своеобразные подношения ( в виде живых или мертвых сталкеров и других мутантов). Также, вполне вохможно что сами веномы(псевдолюди) являются чем-то вроде объекта поклонения морлоков, но не занимают какого-либо места в их социальной структуре( эти создания не наделены интеллектам и живут исключительно движимые своим голодом). Нападают на людей не задумываясь, обрушиваясь всем свои весом и разрывают в куски. \n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Высокая\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Очень сильный, Входит в число самых опасных мутантов ЧЗО\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_bibliotekar">
		<text>Библиотекарь</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_bibliotekar_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Библиотекарь%c[default] - это мало изученный мутант.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nДанных созданий замечали еще с самых первых лет существования Зоны, первые свидетельства датируются еще аж 2009-ым годом. Однако в те времена большинство сталкеров считало этих созданий не более чем выдумкой, или сталкерской байкой. Поэтому к этим созданиям и прицепилось клеймо «Чернобыльского Йети» - страшилки для новичков, которые только пришли в Зону. Уже потом, какое-то время спустя один из таких монстров был успешно подстрелен и доставлен ученым для исследований. Чего они там надыбали – до сих пор неизвестно, но предполагается, что данные созданий произошли от человека, либо человекообразных обезьян.  Да и внешне это создание легко спутать с переросшей и уродливой гориллой. Прозвали его так потому, что удары его увесистыми руками с удивительной легкостью ломают человека пополам, не особо обращая внимание на надетую броню. Библиотекари очень скрытые создания, которые не любят повышенное внимание к своей персоне. Они обитают поодиночке, находя себе для жилища скрытые или отдаленные места, где их скорее всего никто не потревожит. Однако, если кто-нибудь ступит на территорию Библиотекаря, то тот незамедлительно атакует вторженца. Передвигаются эти создания не шибко быстро, но и не медлительно. Удары наносит своими огромными лапами, обычно двух или трех хватит чтобы навсегда упокоить человека или среднего мутанта, так что рекомендуется держать дистанцию и ни в коем случае не подпускать. Лучшей стратегией будет конечно не лезть к Библиотекарю и стараться обходить их стороной, в таком случае они могут и не проявлять агрессии.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Крайне высокая\n• Скорость: Средняя\n• Особенности: Огромная сила\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_bibliotekar_black">
		<text>Подзем. библиотекарь</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_bibliotekar_black_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Подземный библиотекарь%c[default] - разновидность библиотекарей, которые живут в подземельях.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nРазновидность обычного библиотекаря, который обитает в подземных лабораториях ЧЗО. Более устойчив к огнестрельному оружию и довольно агрессивен.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Крайне высокая\n• Скорость: Средняя\n• Особенности: Крайне огромная сила\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_morlok">
		<text>Морлок</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_morlok_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Морлок%c[default] - это подземный мутант.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nМорлоками сталкеры называют уродливых существ, которые населяют подземелья ближе к центру Зоны. Существо имеет среднечеловеческий рост и массивное телосложение. Наблюдаются также некоторые диспропорции в конечностях. Владеют рудиментарной человеческой речью, довольно общительны. Сами морлоки часто ходят либо нагишом, либо в старых обмотках. Как и бюреры, имеют грубое подобие религии, обожествляя работающую электронику и машинерию и поднося ей кровавые жертвоприношения. Помимо этого интересен тот факт, что морлоки крайне социальны и дружны между собой, всегда работая группами.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Высокая\n• Скорость: Средняя\n• Особенности: Нету\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_poltergeists">
		<text>Полтергейсты</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_poltergeists_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Полтергейсты%c[default] - странные, почти невидимые существа, населяющие глубинные районы Зоны.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nНекоторые сталкеры считают их сверхъестественными существами. Обычно обитают в старых, заброшенных зданиях. Об их происхождении достоверно ничего не известно, хотя слухи утверждают, что полтергейсты являются духами сталкеров, пострадавших от большой дозы излучения. Их таинственные появления и исчезновения, кажется, соответствуют легендам о привидениях; отсюда и название, так как полтергейсты поднимают и бросают тяжёлые предметы в противников. К сожалению, практически вся информация о полтергейстах основана на неясных и противоречивых историях сомнительной достоверности.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Средняя\n• Скорость: Средняя\n• Особенности: Пси-воздействие, Телекинез\n
			
			\n%c[guide_green]Другие виды:%c[default]\n
			\n%c[guide_blue]Чёрные полтергейсты%c[default] являются редким подвидом полтергейста. Доподлинно об этих существах ничего не известно, так как они появились сравнительно недавно.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nПо виду напоминают скопление угольно-чёрных облаков, убивающее любого неудачника, которому не повезло забрести в их владения. Чёрные полтергейсты не привязаны к каким-либо конкретным местам обитания. Как правило, появляются там, где никто не ожидает их увидеть. При гибели разрываются в многочисленные, подобные исходному облаку образования, которые затем рассеиваются.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Средняя\n• Скорость: Средняя\n• Особенности: Пси-воздействие\n
			
			\n%c[guide_blue]Огненный полтергейст%c[default] являются редким подвидом полтергейста, способным к пирокинезу.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nВыглядят как марево, окружённого огненным свечением. Поэтому их легко отличить от обычного полтергейста. При смерти разрываются в месиво крови и огня. Единственный способ атаки - напоминающие аномалию «жарка», направленные столбы огня, которыми они пытается сжечь своих врагов, так как не обладают никаким телекинетическими способностями.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Средняя\n• Скорость: Средняя\n• Особенности: Огненное и Пси воздействие\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_pseudodog">
		<text>Псевдопёс</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_pseudodog_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Псевдособаки%c[default] - часто встречающиеся собакоподобные мутанты.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nНесмотря на название, псевдособаки ведут свою родословную не от собак, а от волков, которые жили в лесах Зоны на момент второй катастрофы. Строго говоря, в псевдопсах не так много и осталось от волка - их голова более округлая, с огромными, очень сильными челюстями и многочисленными огромными зубами. Псевдособак часто видят вместе со слепыми собаками, хотя они гораздо быстрее, сильнее и агрессивнее своих слепых родственников. Псевдособаки также являются территориальными хищниками и, не колеблясь, нападают на незваных гостей. Мощные мышцы и изменённый скелет позволяют двигаться с невероятной скоростью и делать огромные быстрые прыжки, что делает их гораздо более проворными, чем большинство других представителей семейства собачьих.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Средняя\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Быстрота, Обладает направленным пси-ударом\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_gigant_marsh">
		<text>Болотный гигант</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_gigant_marsh_text">
		<text>
			 %c[guide_blue]Болотный гигант%c[default] - один из болотных обитателей ЧЗО.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nРазновидность огромных псевдогигантов.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Крайне высокая\n• Скорость: Низкая\n• Особенности: Огромная сила\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_gigant_big">
		<text>Огромный гигант</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_gigant_big_text">
		<text>
			 %c[guide_blue]Огромный гигант%c[default] - редкая мутация псевдогигантов.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nОгромный гигант - редкая мутация обычного псевдогиганта, которая приводит к тому, что некоторые особи вырастают до поистине огромных размеров. Если обычный псевдогигант покажется вам живучим, то такую образину возьмет только самый крупный калибр. Такие особи редко встречаются в Зоне и благо, что их количество не увеличивается.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Крайне высокая\n• Скорость: Низкая\n• Особенности: Огромная сила\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_gigant_marsh_lapa">
		<text>Испорчен. болот. гигант</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_gigant_marsh_lapa_text">
		<text>
			 %c[guide_blue]Испорченный болотный гигант%c[default] - мутация болотных псевдогигантов.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nОдна из разновидностей испорченных псевдогигантов.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Высокая\n• Скорость: Низкая\n• Особенности: Огромная сила\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_gigant_lapa">
		<text>Испорченный гигант</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_gigant_lapa_text">
		<text>
			 %c[guide_blue]Испорченный гигант%c[default] - результат мутации обычных псевдогигантов.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nИспорченный псевдогигант - редкая разновидность псевдогиганта, процесс создания которого судя по всему вышел из под контроля. В результате происходит сильная диспропорция костей, атрофия мышц, а получившееся создание испытывает постоянные страдания. От последнего, такие твари добрее не становятся, но в сравнении с обычными гигантами представляют меньшую опасность и умирают гораздо быстрее.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Средняя\n• Скорость: Низкая\n• Особенности: Огромная сила\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_gigant_red">
		<text>Красный гигант</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_gigant_red_text">
		<text>
			 %c[guide_blue]Красный гигант%c[default] - редкая разновидность обычного псевдогиганта.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nРедкая разновидность псевдогигантов, которая иногда встречается в разных местах Зоны. По словам одного матерого охотника - мясо красных псевдогигантов вовсе не радиоактивно и пользуется огромным спросом на большой земле. По этой причине на них целенаправленно ведут охоту некоторый охотничьи партии, а некоторые сталкеры сами не прочь отведать местного деликатеса. Возможно по этим причинам осталось таких гигантов в Зоне не так много.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Высокая\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Огромная сила, Способность быстро передвигаться, Входит в число опасных мутантов ЧЗО\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_pseudogiant">
		<text>Псевдогигант</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_pseudogiant_text">
		<text>
			 %c[guide_blue]Псевдогигант%c[default] является одним из самых редких и самых грозных мутантов в Зоне.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nВ отличие от других человекоподобных мутантов, псевдогигант обладает невероятной силой и может выдержать огромное количество ранений. Непропорционально огромные конечности и невероятная физическая сила позволяют крушить всё и вся, находящееся рядом с ним. В состоянии создавать ударные сейсмические волны, которые расшвыривают расположенные вблизи объекты, просто хлопнув по земле своими огромными ногами. Демонстрируют ярко выраженное территориальное поведение: атакуют только в пределах собственной территории, а убегающих не преследуют слишком долго.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Крайне высокая\n• Скорость: Низкая\n• Особенности: Огромная сила\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_pseudogiant_j">
		<text>Прыгающий псевдыш</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_pseudogiant_j_text">
		<text>
			 %c[guide_blue]Прыгающий псевдогигант%c[default] входит в число самых опасных видов мутантов ЧЗО.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nПрыгающий псевдогигант – о пресловутой медлительности псевдогигантов уже было сказано не мало, однако в Зоне существует подвид, который может удивить неподготовленного бойца еще больше – обычно более мелкие и поджарые особи гигантов, способны оттолкнутся от земли на приличное расстояние, а по приземлении вызвать небольшое землетрясение. Рекомендуется избегать контактов с подобными тварями, так как внешне идентифицировать их бывает довольно сложно.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Крайне высокая\n• Скорость: Средняя\n• Особенности: Огромная сила, Способность прыгать на более чем 30 метров, С прыжка способен сразу убить любого врага\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_psydog">
		<text>Пси-собака</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_psydog_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Пси-собака%c[default] - редкий подвид псевдособак, обладающий уникальными экстрасенсорными способностями.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nНаиболее отличительной чертой пси-собаки является её способность влиять на умы других существ, создавая иллюзию многочисленных живых образов самой себя. Эти образы отличаются от обычных фантомов пси-полей и некоторых других мутантов, так как выглядят более реальными и способны наносить повреждения. Визуально они почти неотличимы от псевдособак, если не считать полос серо-белого меха.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Средняя\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Быстрота, Насылание фантомов, Пси-воздействие\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_rat">
		<text>Крыса</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_rat_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Крысы%c[default] - потомки одноимённых четвероногих животных семейства грызунов.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nЧаще встречаются стаями и лишь в редких случаях поодиночке. Крысы являются постоянным спутником человека - если люди исчезнут, крысы вскоре заменят их. Крысы очень умные существа, и атакуют свою жертву с разных направлений, которая, будучи окружена со всех сторон, имеет очень мало шансов на спасение. Как правило, обитают в заброшенных местах, хорошо чуют опасности и избегают их.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Слабая\n• Скорость: Средняя\n• Особенности: Нет\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_zanoza">
		<text>Заноза</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_zanoza_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Заноза%c[default] - малоизученное существо.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nСущество неясного происхождения, адаптировавшееся к лесным условиям Зоны и научившееся практически незаметно маскироваться в древесной растительности. Внешне чем-то напоминает обычную, сгнившую корягу внушительных размеров, которая местами покрыта мхом и растительностью. Обладает, предположительно, четырьмя основными конечностями, которыми и атакует, и некоторым количеством слаборазвитых дополнительных.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Средняя\n• Скорость: Средняя\n• Особенности: Маскировка с сухих кустах, Не предсказуемый мутант, Входит в число опасных мутантов ЧЗО\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_pseudo_flesh">
		<text>Псевдоплоть</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_pseudo_flesh_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Псевдоплоть%c[default] - известна в первую очередь своей способностью имитировать человеческую речь\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nПри этом не понимает смысла сказанного - она неразумна. Она просто запоминает фразу типа "Помогите!" и повторяет её при виде сталкера. Она сильнее обычной плоти и легко может напасть на опытного сталкера. Но предпочитает прятаться в кустах и повторять призывы о помощи - новички поведутся, а ветераны ей не очень и нужны. Так же, как и плоть, всеядна - может следовать за стаей слепых псов и подбирать падаль. Нападают на всякую мелочь, крупных животных опасается. Может быть принята в стаю кабанов. Морда сильно отличается от обычной плоти и напоминает уродливую гримасу, отдаленно похожую на человеческое лицо.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Средняя\n• Скорость: Средняя\n• Особенности: Имитирует человеческую речь\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_lyguh">
		<text>Лягушка</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_lyguh_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Лягушка%c[default]. С виду – обычный обитатель болот, только почему-то превышающий своих стандартных родичей в несколько раз. \n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nЧто забавно, даже лягушки в Зоне подверглись мутациям, поголовно увеличились в размерах и стали намного агрессивнее. Мутации коснулись как внешних так и физиологических аспектов – например атрофия языка, который сильный уменьшился в размерах. Впрочем, видимо лягушкам он не нужен, так как они спокойно могут ловить свою добычу зубастой пастью – еще одна свежая мутация, которая отличает данных тварей от привычных нам всем обитателей болот.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Средняя\n• Скорость: Средняя\n• Особенности: Нет\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_marsh_flesh">
		<text>Болотная плоть</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_marsh_flesh_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Болотная плоть%c[default]\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nОбитает на болотах. Имеет более грубый покров и более темный цвет шкуры, отличается повышенной агрессивностью.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Средняя\n• Скорость: Средняя\n• Особенности: Нет\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_rotan">
		<text>Ротан</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_rotan_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Ротан%c[default] - это болотный мутант.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nДовольно интересное создание, мутировавшее из какой-то местной рыбехи. Внешне напоминает крупного головастика с огромной пастью и длинными лапами, которые ротан использует для передвижения. Из кого именно получились эти создания – науке неизвестно, но склоняются ученые к тому, что родоначальником ротанов стал европейский сом. В пользу этого говорят некоторые схожести в анатомическом сравнении, но все равно достоверно установить это не вышло и по сей день.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Средняя\n• Скорость: Средняя\n• Особенности: Нет\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_tushkano_black">
		<text>Черный тушкан</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_tushkano_black_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Черный тушкан%c[default]\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nОдна из разновидностей обычного тушкана. Эти тушканы жили проложительное время в подземельях, из-за чего появился своеобразный цвет шкурки.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Низкая\n• Скорость: Средняя\n• Особенности: Нет\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_tushkano_big">
		<text>Вожак тушканов</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_tushkano_big_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Вожак тушканов%c[default]\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nОсобенно крупные особи тушканов учёные изучающие Зону, выделяют в отдельный подвид, так как их генетический материал немного отличается от стандартных особей. Судя по всему в них на генетическом уровне заложены большие размеры и большая в сравнении с другими тушканами агрессивность. Откуда они взялись - точно не скажешь, но некоторые сталкера говорят, что их внезапное появление в Зоне не могло произойти само собой и никто воздействовал на обычных тушканов, с целью получить новый вид. Обычно такие особи живут поодиночке, пока не найдут стаю, лидером которой они сразу становятся.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Средняя\n• Скорость: Средняя\n• Особенности: Нет\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_tushkano_big_black">
		<text>Черн. вожак тушканов</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_tushkano_big_black_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Черный вожак тушканов%c[default]\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nРазновидность вожаков тушканов, обитают в подземельях.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Средняя\n• Скорость: Средняя\n• Особенности: Нет\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_deathclaw_white">
		<text>Коготь смерти(Белый)</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_deathclaw_white_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Коготь смерти(Белый)%c[default] - одна из разновидностей когтей смерти\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nРазновидность когтей смерти. Имеет характерный белый окрас шкуры, менее агрессивен.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Крайне высокая\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Входит в число крайне опасных мутантов ЧЗО\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_deathclaw_black">
		<text>Коготь смерти(Черный)</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_deathclaw_black_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Коготь смерти(Черный)%c[default] - это результат ужасного эксперимета по проекту УЖАз.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nПоявление этих существ в Зоне связывают с тем, что некто по видимому продолжает эксперименты по проекту УЖАз за пределами Зоны. Для создания данного чудовища видимо были использованы ДНК неких рептилий, а также возможно что и высших приматов(человека). Внешне эти создания выглядят как сгорбленные, хвостатые рептилии, ростом примерно с человека, с множеством шипов выступающих из позвоночника. Голову с огромной, зубастой пастью венчают изогнутые рога, длинные руки оканчиваются пятипалыми кистями, с устрашающими когтями. Глядя на этих созданий, сразу становится понятно, что их создатели пытались вывести максимально эффективное орудие убийства, лишенное жалости, пощады и по большей части рационального мышления. Передвигаются Стальные Когти почти бесшумно, на задних лапах, очень сильно наклоняя голову вперед, лапы на ногах также оканчиваются когтями, правда менее длинными чем на передних лапах. Данные создания прекрасно видят в темноте, наделены огромной физической мощью и передвигаются с завидной скоростью. Когти существа созданы из неизвестного материала и с легкостью режут листовой металл. Обычно Стальные Когти атакуют из засады, но во время своего нападения бегут по прямой к своей жертве, а затем одним ударом убивают ее. Для большинства живых существ хватит и одного удара когтистой лапы, но даже столкнувшись с серьезным противником Когти не отступают и продолжают биться до смерти. Регенерация конечно слабее по сравнению с аналогичной у Химеры, но убить их все равно довольно сложно, учитывая твердую шкуру. Встречаются эти создания даже реже Химер, хотя и на самом деле не превосходят их по силе, ввиду весьма ограниченного интеллекта. \n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Крайне высокая\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Входит в число крайне опасных мутантов ЧЗО\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_snork">
		<text>Снорк</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_snork_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Снорками%c[default] становятся ужасающе мутировавшие солдаты и сталкеры.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nПо-видимому, эти существа были когда-то людьми, так как они до сих пор носят рваные остатки одежды, хотя трудно себе представить, что за условия могут довести человека до такого состояния. Снорки ведут полностью животный образ жизни. Они передвигаются на четырех конечностях, подпрыгивая над землей и постоянно нюхая воздух, чтобы поймать запах пищи. Они охотятся умно и расчетливо, поджидая сталкеров в засаде, как делают многие хищные животные. Молниеносные рефлексы и гипертрофированные мышцы позволяют сноркам совершать длинные точные прыжки и за несколько секунд разрывать добычу в клочья.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Средняя\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Прыгучесть\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_snork_marsh">
		<text>Болотный снорк</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_snork_marsh_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Болотный снорк%c[default] - это разновидность снорков.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nБолотный снорк, разновидность обычного снорка. Эти мутанты часто встречаются в болотистой местости.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Средняя\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Прыгучесть\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_snork_fly">
		<text>Кукарача</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_snork_fly_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Кукарача%c[default], забавное название, которое выдал этим причудливым созданиям сталкер по прозвищу Матадор, неоднократно спускавшийся в подземелья Зоны.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nСложно сказать, является ли этот подвид снорка следствием естественной эволюции в условиях Зоны или экспериментом какого-то ученого, но ясно одно. Кукарача передвигается молниеносно, совершая при помощи своих крыльев огромные прыжки на большие расстояния. Настигнув свою жертву они в кратчайшие сроки рвут ее на части, оставляя ей мало шансов. Обитают эти странные создания чаще всего в просторных подземельях или других заброшенных местах, где есть место для маневра.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Средняя\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Умеет прыгать на более чем 40 метров\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_snork_nosach">
		<text>Носач</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_snork_nosach_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Носач%c[default] - это малоизученный подземный мутант.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nПодземная Зона таит в себе множество разнообразных секретов. В последние годы существования Зоны, в результате неизвестных процессов стали происходить обрушения подземных тоннелей. Вместе с ними открылись входы в разветвленные пещерные сети, невыясненного происхождения. В этих недрах Зоны, скрывалась целая своя экосистема, частью которой является Носач. Невысокое, приземистое существо, напоминающее какую то помесь летучей мыши и собаки. Ученые связывают носачей с крикунами, выводя их в один вид, но обычно сталкеру, такие заморочки не интересны. Он должен знать одно - Носач, это явно не самое опасное создание Зоны, но эти твари имеют тенденцию атаковать целыми стаями, иногда вместе с крикунами, которые уже являются гораздо более опасными созданиями. В тесных подземных переходах такое столкновение может стать последним.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Средняя\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Прыгучесть\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_snork_mozg">
		<text>Мозгач</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_snork_mozg_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Мозгач%c[default]. Об этом существе известно не много, ибо появилось оно в Зоне относительно недавно.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nОпытные сталкеры сразу же установили в этих неестественных чудовищах результаты научных экспериментов. Но почему люди не сталкивались с ними ранее? Кто-то из опытных сталкеров предположил, что эти создания являются экспериментальными образцами совершенно новых мутантов, которые неизвестная сила выпустила в Зону с целью проведения полевых испытаний. Его разумеется подняли на смех, но некоторые аспекты заставляют задуматься. Это создание обладает ловкостью снорка, силой кровососа и может наносить псионический удар на коротком расстоянии. Кажущиеся уязвимыми открытые мышцы, на самом деле прочнее металла и выдерживают множество повреждений. Настоящий кошмар для неподготовленного сталкера.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Высокая\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Прыгучесть, Входит в число крайне опасных мутантов зоны, Обладает сильнейшей аурой в радиусе 10 метров\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_snork_pseudo">
		<text>Псевдоснорк</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_snork_pseudo_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Псевдоснорк%c[default], разновидность снорков без противогазов.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nНекоторые снорки во время своей "жизни" умудряются потерять противогазы и некоторое время живут без них, пока не найдут себе новый. От обычного снорка ничем не отличается.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Средняя\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Прыгучесть\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_vypolzen">
		<text>Болотный выползень</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_vypolzen_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Болотный выползень%c[default] мало изученный монстр.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nБолотный выползень – некоторая часть выползней умудрилась обосноваться на поверхности, в итоге обжив болотистые регионы глубокой Зоны. Отличаются от обычных выползней окрасом, который позволяет им лучше маскироваться и неожиданно появляться из болотных зарослей. Для комфортного существования выползням всегда нужна влага и сырость, поэтому за пределами болот данные создания не встречаются. Помимо окраса они почти ничем не отличаются от обычных выползней, только на открытой местности воевать с ними гораздо проще чем в тесных подземных переходах.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Высокая\n• Скорость: Средняя\n• Особенности: Прыгучесть, Высокая сила атаки\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_vipolzen">
		<text>Подземный выползень</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_vipolzen_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Пещерный выползень%c[default] мало изученный монстр.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nУродливое создание, невыясненного происхождения, внешне напоминающее уродливую помесь человека, насекомого и какой-то рептилии. Впервые данных тварей сталкеры встречали еще в самые ранние годы существования Зоны, но тогда они быстро оказались истреблены отрядам охотников, которые искали легкой наживы. А теперь, уже много лет спустя выползней снова начали встречать отряды сталкеров. Предполагается, что эти твари обитают глубоко в подземных пещерах, что простираются под Зоной и практически не выходят не поверхность, а результатом их появления стал один из последних выбросов, который открыл выходы на поверхность. Как и кровососы, выползни любят сырые, темные места вроде подземелий и пещер, чаще всего встречаясь в последних. Определенный подвид очень часто встречается на болотах.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Высокая\n• Скорость: Средняя\n• Особенности: Прыгучесть, Высокая сила атаки\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_tushkano">
		<text>Тушкан</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_tushkano_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Тушканы%c[default] - маленькие, напоминающие грызунов существа, которые ловко передвигаются на двух задних лапах.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nСвоё название получили из-за способа передвижения, очень похожего на таковой у диких тушканчиков. Предполагается, что произошли они от обученных и одомашненных крыс, над которыми перед второй катастрофой проводили опыты. Живут, в основном, в разрушенных зданиях группами до десяти особей и питаются всем, что они смогут поймать - будь то мутант или сталкер. Как и крысы, тушканы - очень умные существа и нападают на своих жертв со всех сторон. Несмотря на свой маленький рост, совместными усилиями они могут быстро растерзать крупную добычу.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Слабая\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Нет\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_komar">
		<text>Гнус</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_komar_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Гнус%c[default] или же Комар.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nСлабоядовитая Зоновская мошкара, что обитает в огромных количествах на болотах. От обычных представителей кровососущих их отличает сравнительно крупный размер, да и собственно на этом все.  Под определение гнуса подходят сразу несколько разных насекомых – комары и мухи, которых не делят на отдельные виды а всех загоняют под одно слово, все равно как их не назови – останутся гнусом. В больших количествах обитают на Болотах, возле водоемов. Гнус не умнее своих обычных сородичей, поэтому в качестве источника пропитания воспринимает всех теплокровных существ. Атакуют большой стаей уязвимые места и облепляют жертву. Когда собираются  в больших количествах – могут представлять угрозу и для человека, так как попасть по ним невероятно сложно. Часто выдают себя громким гудением, которое можно услышать при приближении стаи и сложно с чем то спутать. Сами они неторопливы, но упорны и настойчивы, так что порой от них бывает сложно  отмахаться. Стоит учитывать, что слюна гнуса содержит антикоагулянты, которые мешают крови сворачиваться. А это значит, что хотя сами укусы не особо болезненны, из за них может начаться обильное кровотечение – что уже очень неприятно.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Слабая\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Нет\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_fly">
		<text>Гнус(Крупный)</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_fly_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Гнус(Крупный)%c[default] или же Муха.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nОтносится к семейству Гнусов(кусачих насекомых), огромная муха, которая представляет реальную угрозу для неподготовленного сталкера.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Слабая\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Нет\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_stinger">
		<text>Жалокрыл</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_stinger_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Жалокрыл%c[default] или же Чернобыльская стрекоза.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nМутация насекомых из рода Гнус. Считается что эти создания появились в результате увеличения аномальной активности Зоны в последние годы. Обитают они в основном в зарослях густой растительности или на болотах. В счет своих размеров могут рассматривать крупных животных и даже человека в качестве добычи. Атакует жалокрыл при помощи мощных челюстей и ядовитого жала на конце гибкого брюшка. Яд жалокрылов не сильно опасен, но недооценивать их угрозу не стоит.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Средняя\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Нет\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_winger">
		<text>Крылан</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_winger_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Крылан%c[default] - это подобие летучей мыши.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nДовольно крупное создание, которое по заверениям ученых родственно самому обычному обитателю Зоны - тушкану. Внешне напоминающие летучую мышь, эти проворные создания населяют в основном замкнутые помещения заброшенных зданий и всевозможных подземных структур. Пусть они не являются особо опасными - ученые очень заинтересованны в их биологическом материале для дальнейшего изучения эволюции организмов в Зоне отчуждения.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Средняя\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Нет\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_zombie">
		<text>Зомби</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_zombie_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Зомби%c[default] - бывшие люди, сохранившие лишь остатки основных рефлексов.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nЗомби - не восставшие из могил мертвецы, как может показаться из названия, а лишь телесные оболочки, бывшие когда-то людьми и утратившие собственную личность. Эти существа, потерявшие способность использовать даже простейшие инструменты и оружие, являются завершающим этапом деградации человека, попавшего под воздействие мощных пси-полей. Как результат, зомби напоминают медленные полутрупы, для которых есть только два эффективных стимула: пища и сон. Встретить этих мутантов очень сложно - большинство погибает ещё не достигнув окончательной стадии деградации.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения:%c[default]
			\n• Живучесть: Слабая\n• Скорость: Низкая\n• Особенности: Нет\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_items">
		<text>Рецепты</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_recept_1">
		<text>Бабкины бусы</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_recept_1_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Артефакт: Бабкины бусы%c[default]\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\n%c[255,1,255,255]•%c[255,255,128,128] Шанс неудачной варки: 10%\n%c[255,1,255,255]•%c[255,0,255,0] Шанс удачной варки: 85%\n%c[255,1,255,255]• Шанс несрабатывания капсулы на артефакт: 5% \n
			
			\n%c[guide_green]Процесс варки:%c[default]\n
			\n%c[235,235,118,50]Чтобы сварить артефакт нужно: \n%c[defaut]Подойти к аномалии на расстояние более 7 метров \n%c[defaut]Использовать "Гравитационную капсулу" \n%c[defaut]Кинуть в аномалию артефакт %c[255,1,255,255]Мамины бусы
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_recept_2">
		<text>Бусы прабабки</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_recept_2_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Артефакт: Бусы прабабки%c[default]\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\n%c[255,1,255,255]•%c[255,255,128,128] Шанс неудачной варки: 12%\n%c[255,1,255,255]•%c[255,0,255,0] Шанс удачной варки: 72%\n%c[255,1,255,255]• Шанс несрабатывания капсул на артефакт: 16% \n
			
			\n%c[guide_green]Процесс варки:%c[default]\n
			\n%c[235,235,118,50]Чтобы сварить артефакт нужно: \n%c[defaut]Подойти к аномалии на расстояние более 7 метров \n%c[defaut]Использовать "Гравитационную капсулу" и "Огненную капсулу" \n%c[defaut]Кинуть в аномалию артефакт %c[255,1,255,255]Бабкины бусы
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_recept_3">
		<text>Бусы бабки бюрера</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_recept_3_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Артефакт: Бусы бабки бюрера%c[default]\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\n%c[255,1,255,255]•%c[255,255,128,128] Шанс неудачной варки: 10%\n%c[255,1,255,255]•%c[255,0,255,0] Шанс удачной варки: 85%\n%c[255,1,255,255]• Шанс несрабатывания капсул на артефакт: 5% \n
			
			\n%c[guide_green]Процесс варки:%c[default]\n
			\n%c[235,235,118,50]Чтобы сварить артефакт нужно: \n%c[defaut]Подойти к аномалии на расстояние более 7 метров \n%c[defaut]Использовать "Химическую капсулу", "Огненную капсулу" и "Гравитационную капсулу" \n%c[defaut]Кинуть в аномалию артефакт %c[255,1,255,255]Бусы прабабки
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_recept_4">
		<text>Симбион</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_recept_4_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Артефакт: Симбион%c[default]\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\n%c[255,1,255,255]•%c[255,255,128,128] Шанс неудачной варки: 20%\n%c[255,1,255,255]•%c[255,0,255,0] Шанс удачной варки: 70%\n%c[255,1,255,255]• Шанс несрабатывания капсул на артефакт: 10% \n
			
			\n%c[guide_green]Процесс варки:%c[default]\n
			\n%c[235,235,118,50]Чтобы сварить артефакт нужно: \n%c[defaut]Подойти к аномалии на расстояние более 7 метров \n%c[defaut]Использовать "Электрическую капсулу", "Химическую капсулу" и "Гравитационную капсулу" \n%c[defaut]Кинуть в аномалию артефакты: %c[255,1,255,255]Медуза, Капли, Кровь камня и Колючка
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_recept_5">
		<text>Огненная пустышка</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_recept_5_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Артефакт: Огненная пустышка%c[default]\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\n%c[255,1,255,255]•%c[255,255,128,128] Шанс неудачной варки: 25%\n%c[255,1,255,255]•%c[255,0,255,0] Шанс удачной варки: 70%\n%c[255,1,255,255]• Шанс несрабатывания капсул на артефакт: 5% \n
			
			\n%c[guide_green]Процесс варки:%c[default]\n
			\n%c[235,235,118,50]Чтобы сварить артефакт нужно: \n%c[defaut]Подойти к аномалии на расстояние более 7 метров \n%c[defaut]Использовать "Огненную капсулу" \n%c[defaut]Кинуть в аномалию артефакт %c[255,1,255,255]Пустышка
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_recept_6">
		<text>Яркая пустышка</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_recept_6_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Артефакт: Яркая пустышка%c[default]\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\n%c[255,1,255,255]•%c[255,255,128,128] Шанс неудачной варки: 20%\n%c[255,1,255,255]•%c[255,0,255,0] Шанс удачной варки: 59%\n%c[255,1,255,255]• Шанс несрабатывания капсул на артефакт: 21% \n
			
			\n%c[guide_green]Процесс варки:%c[default]\n
			\n%c[235,235,118,50]Чтобы сварить артефакт нужно: \n%c[defaut]Подойти к аномалии на расстояние более 7 метров \n%c[defaut]Использовать "Химическую капсулу" и "Электрическую капсулу" \n%c[defaut]Кинуть в аномалию артефакт %c[255,1,255,255]Огненная пустышка
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_recept_7">
		<text>Лунная пустышка</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_recept_7_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Артефакт: Лунная пустышка%c[default]\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\n%c[255,1,255,255]•%c[255,255,128,128] Шанс неудачной варки: 35%\n%c[255,1,255,255]•%c[255,0,255,0] Шанс удачной варки: 50%\n%c[255,1,255,255]• Шанс несрабатывания капсул на артефакт: 15% \n
			
			\n%c[guide_green]Процесс варки:%c[default]\n
			\n%c[235,235,118,50]Чтобы сварить артефакт нужно: \n%c[defaut]Подойти к аномалии на расстояние более 7 метров \n%c[defaut]Использовать "Огненную капсулу" и "Электрическую капсулу" \n%c[defaut]Кинуть в аномалию артефакт %c[255,1,255,255]Яркая пустышка
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_recept_8">
		<text>Пуддинг</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_recept_8_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Артефакт: Пуддинг%c[default]\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\n%c[255,1,255,255]•%c[255,255,128,128] Шанс неудачной варки: 10%\n%c[255,1,255,255]•%c[255,0,255,0] Шанс удачной варки: 80%\n%c[255,1,255,255]• Шанс несрабатывания капсул на артефакт: 10% \n
			
			\n%c[guide_green]Процесс варки:%c[default]\n
			\n%c[235,235,118,50]Чтобы сварить артефакт нужно: \n%c[defaut]Подойти к аномалии на расстояние более 7 метров \n%c[defaut]Использовать "Электрическую капсулу", "Химическую капсулу" и "Снежную капсулу" \n%c[defaut]Кинуть в аномалию артефакт %c[255,1,255,255]Лунная пустышка
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_recept_9">
		<text>Дикобраз</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_recept_9_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Артефакт: Дикобраз%c[default]\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\n%c[255,1,255,255]•%c[255,255,128,128] Шанс неудачной варки: 20%\n%c[255,1,255,255]•%c[255,0,255,0] Шанс удачной варки: 65%\n%c[255,1,255,255]• Шанс несрабатывания капсул на артефакт: 15% \n
			
			\n%c[guide_green]Процесс варки:%c[default]\n
			\n%c[235,235,118,50]Чтобы сварить артефакт нужно: \n%c[defaut]Подойти к аномалии на расстояние более 7 метров \n%c[defaut]Использовать "Гравитационную капсулу" и "Радиационную капсулу" \n%c[defaut]Кинуть в аномалию артефакт %c[255,1,255,255]Морской Еж
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_recept_10">
		<text>Электрич. дикобраз</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_recept_10_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Артефакт: Электрический дикобраз%c[default]\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\n%c[255,1,255,255]•%c[255,255,128,128] Шанс неудачной варки: 25%\n%c[255,1,255,255]•%c[255,0,255,0] Шанс удачной варки: 72%\n%c[255,1,255,255]• Шанс несрабатывания капсул на артефакт: 3% \n
			
			\n%c[guide_green]Процесс варки:%c[default]\n
			\n%c[235,235,118,50]Чтобы сварить артефакт нужно: \n%c[defaut]Подойти к аномалии на расстояние более 7 метров \n%c[defaut]Использовать "Электрическую капсулу" и "Радиационную капсулу" \n%c[defaut]Кинуть в аномалию артефакт %c[255,1,255,255]Дикобраз
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_recept_11">
		<text>Сопливый дикобраз</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_recept_11_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Артефакт: Сопливый дикобраз%c[default]\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\n%c[255,1,255,255]•%c[255,255,128,128] Шанс неудачной варки: 10%\n%c[255,1,255,255]•%c[255,0,255,0] Шанс удачной варки: 74%\n%c[255,1,255,255]• Шанс несрабатывания капсул на артефакт: 16% \n
			
			\n%c[guide_green]Процесс варки:%c[default]\n
			\n%c[235,235,118,50]Чтобы сварить артефакт нужно: \n%c[defaut]Подойти к аномалии на расстояние более 7 метров \n%c[defaut]Использовать "Химическую капсулу" и "Гравитационную капсулу" \n%c[defaut]Кинуть в аномалию артефакт %c[255,1,255,255]Электрический дикобраз
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_recept_12">
		<text>Каменный дикобраз</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_recept_12_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Артефакт: Каменный дикобраз%c[default]\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\n%c[255,1,255,255]•%c[255,255,128,128] Шанс неудачной варки: 20%\n%c[255,1,255,255]•%c[255,0,255,0] Шанс удачной варки: 70%\n%c[255,1,255,255]• Шанс несрабатывания капсул на артефакт: 10% \n
			
			\n%c[guide_green]Процесс варки:%c[default]\n
			\n%c[235,235,118,50]Чтобы сварить артефакт нужно: \n%c[defaut]Подойти к аномалии на расстояние более 7 метров \n%c[defaut]Использовать "Гравитационную капсулу" и "Радиационную капсулу" \n%c[defaut]Кинуть в аномалию артефакт %c[255,1,255,255]Сопливый дикобраз
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_recept_13">
		<text>Шкура</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_recept_13_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Артефакт: Шкура%c[default]\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\n%c[255,1,255,255]•%c[255,255,128,128] Шанс неудачной варки: 25%\n%c[255,1,255,255]•%c[255,0,255,0] Шанс удачной варки: 70%\n%c[255,1,255,255]• Шанс несрабатывания капсул на артефакт: 5% \n
			
			\n%c[guide_green]Процесс варки:%c[default]\n
			\n%c[235,235,118,50]Чтобы сварить артефакт нужно: \n%c[defaut]Подойти к аномалии на расстояние более 7 метров \n%c[defaut]Использовать "Химическую капсулу" и "Радиационную капсулу" \n%c[defaut]Кинуть в аномалию артефакт %c[255,1,255,255]Плёнка
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_recept_14">
		<text>Чешуя</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_recept_14_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Артефакт: Чешуя%c[default]\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\n%c[255,1,255,255]•%c[255,255,128,128] Шанс неудачной варки: 20%\n%c[255,1,255,255]•%c[255,0,255,0] Шанс удачной варки: 80%\n%c[255,1,255,255]• Шанс несрабатывания капсул на артефакт: 10% \n
			
			\n%c[guide_green]Процесс варки:%c[default]\n
			\n%c[235,235,118,50]Чтобы сварить артефакт нужно: \n%c[defaut]Подойти к аномалии на расстояние более 7 метров \n%c[defaut]Использовать "Химическую капсулу" и "Гравитационную капсулу" \n%c[defaut]Кинуть в аномалию артефакт %c[255,1,255,255]Шкура
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_recept_15">
		<text>Панцирь</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_recept_15_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Артефакт: Панцирь%c[default]\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\n%c[255,1,255,255]•%c[255,255,128,128] Шанс неудачной варки: 20%\n%c[255,1,255,255]•%c[255,0,255,0] Шанс удачной варки: 70%\n%c[255,1,255,255]• Шанс несрабатывания капсул на артефакт: 10% \n
			
			\n%c[guide_green]Процесс варки:%c[default]\n
			\n%c[235,235,118,50]Чтобы сварить артефакт нужно: \n%c[defaut]Подойти к аномалии на расстояние более 7 метров \n%c[defaut]Использовать "Химическую капсулу" и "Огненную капсулу" \n%c[defaut]Кинуть в аномалию артефакт %c[255,1,255,255]Чешуя
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_recept_16">
		<text>Скальп контролёра</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_recept_16_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Артефакт: Скальп контролёра%c[default]\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\n%c[255,1,255,255]•%c[255,255,128,128] Шанс неудачной варки: 20%\n%c[255,1,255,255]•%c[255,0,255,0] Шанс удачной варки: 65%\n%c[255,1,255,255]• Шанс несрабатывания капсул на артефакт: 15% \n
			
			\n%c[guide_green]Процесс варки:%c[default]\n
			\n%c[235,235,118,50]Чтобы сварить артефакт нужно: \n%c[defaut]Подойти к аномалии на расстояние более 7 метров \n%c[defaut]Использовать "Огненную капсулу", "Электрическую капсулу", "Радиационную капсулу" и "Химическую капсулу" \n%c[defaut]Кинуть в аномалию артефакт %c[255,1,255,255]Панцирь
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_recept_17">
		<text>Стальной колобок</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_recept_17_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Артефакт: Стальной колобок%c[default]\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\n%c[255,1,255,255]•%c[255,255,128,128] Шанс неудачной варки: 25%\n%c[255,1,255,255]•%c[255,0,255,0] Шанс удачной варки: 70%\n%c[255,1,255,255]• Шанс несрабатывания капсул на артефакт: 5% \n
			
			\n%c[guide_green]Процесс варки:%c[default]\n
			\n%c[235,235,118,50]Чтобы сварить артефакт нужно: \n%c[defaut]Подойти к аномалии на расстояние более 7 метров \n%c[defaut]Использовать "Радиационную капсула" \n%c[defaut]Кинуть в аномалию артефакт %c[255,1,255,255]Колобок
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_recept_18">
		<text>Титановый колобок</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_recept_18_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Артефакт: Титановый колобок%c[default]\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\n%c[255,1,255,255]•%c[255,255,128,128] Шанс неудачной варки: 35%\n%c[255,1,255,255]•%c[255,0,255,0] Шанс удачной варки: 50%\n%c[255,1,255,255]• Шанс несрабатывания капсул на артефакт: 15% \n
			
			\n%c[guide_green]Процесс варки:%c[default]\n
			\n%c[235,235,118,50]Чтобы сварить артефакт нужно: \n%c[defaut]Подойти к аномалии на расстояние более 7 метров \n%c[defaut]Использовать "Гравитационную капсулу" и "Электрическую капсулу" \n%c[defaut]Кинуть в аномалию артефакт %c[255,1,255,255]Стальной колобок
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_recept_19">
		<text>Алмазный колобок</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_recept_19_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Артефакт: Алмазный колобок%c[default]\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\n%c[255,1,255,255]•%c[255,255,128,128] Шанс неудачной варки: 17%\n%c[255,1,255,255]•%c[255,0,255,0] Шанс удачной варки: 78%\n%c[255,1,255,255]• Шанс несрабатывания капсул на артефакт: 5% \n
			
			\n%c[guide_green]Процесс варки:%c[default]\n
			\n%c[235,235,118,50]Чтобы сварить артефакт нужно: \n%c[defaut]Подойти к аномалии на расстояние более 7 метров \n%c[defaut]Использовать "Радиационную капсулу" \n%c[defaut]Кинуть в аномалию артефакт %c[255,1,255,255]Титановый колобок
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_recept_20">
		<text>Младший брат Гиганта</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_recept_20_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Артефакт: Младший брат Гиганта%c[default]\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\n%c[255,1,255,255]•%c[255,255,128,128] Шанс неудачной варки: 20%\n%c[255,1,255,255]•%c[255,0,255,0] Шанс удачной варки: 59%\n%c[255,1,255,255]• Шанс несрабатывания капсул на артефакт: 21% \n
			
			\n%c[guide_green]Процесс варки:%c[default]\n
			\n%c[235,235,118,50]Чтобы сварить артефакт нужно: \n%c[defaut]Подойти к аномалии на расстояние более 7 метров \n%c[defaut]Использовать "Огненную капсулу" и "Гравитационную капсулу" \n%c[defaut]Кинуть в аномалию артефакт %c[255,1,255,255]Алмазный колобок
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_recept_22">
		<text>Слёзы электры</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_recept_22_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Артефакт: Слёзы электры%c[default]\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\n%c[255,1,255,255]•%c[255,255,128,128] Шанс неудачной варки: 10%\n%c[255,1,255,255]•%c[255,0,255,0] Шанс удачной варки: 75%\n%c[255,1,255,255]• Шанс несрабатывания капсул на артефакт: 15% \n
			
			\n%c[guide_green]Процесс варки:%c[default]\n
			\n%c[235,235,118,50]Чтобы сварить артефакт нужно: \n%c[defaut]Подойти к аномалии на расстояние более 7 метров \n%c[defaut]Использовать "Огненную капсулу", "Электрическую капсулу" и "Снежную капсулу" \n%c[defaut]Кинуть в аномалию артефакт %c[255,1,255,255]Капли
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_recept_23">
		<text>Слёзы огня</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_recept_23_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Артефакт: Слёзы огня%c[default]\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\n%c[255,1,255,255]•%c[255,255,128,128] Шанс неудачной варки: 20%\n%c[255,1,255,255]•%c[255,0,255,0] Шанс удачной варки: 65%\n%c[255,1,255,255]• Шанс несрабатывания капсул на артефакт: 15% \n
			
			\n%c[guide_green]Процесс варки:%c[default]\n
			\n%c[235,235,118,50]Чтобы сварить артефакт нужно: \n%c[defaut]Подойти к аномалии на расстояние более 7 метров \n%c[defaut]Использовать "Огненную капсулу", "Электрическую капсулу" и "Химическую капсулу" \n%c[defaut]Кинуть в аномалию артефакт %c[255,1,255,255]Слёзы электры
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_recept_24">
		<text>Слёзы химеры</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_recept_24_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Артефакт: Слёзы химеры%c[default]\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\n%c[255,1,255,255]•%c[255,255,128,128] Шанс неудачной варки: 25%\n%c[255,1,255,255]•%c[255,0,255,0] Шанс удачной варки: 55%\n%c[255,1,255,255]• Шанс несрабатывания капсул на артефакт: 20% \n
			
			\n%c[guide_green]Процесс варки:%c[default]\n
			\n%c[235,235,118,50]Чтобы сварить артефакт нужно: \n%c[defaut]Подойти к аномалии на расстояние более 7 метров \n%c[defaut]Использовать "Электрическую капсулу", "Снежную капсулу" и "Огненную капсулу" \n%c[defaut]Кинуть в аномалию артефакт %c[255,1,255,255]Слёзы огня
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_recept_25">
		<text>Капли души</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_recept_25_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Артефакт: Капли души%c[default]\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\n%c[255,1,255,255]•%c[255,255,128,128] Шанс неудачной варки: 25%\n%c[255,1,255,255]•%c[255,0,255,0] Шанс удачной варки: 70%\n%c[255,1,255,255]• Шанс несрабатывания капсул на артефакт: 5% \n
			
			\n%c[guide_green]Процесс варки:%c[default]\n
			\n%c[235,235,118,50]Чтобы сварить артефакт нужно: \n%c[defaut]Подойти к аномалии на расстояние более 7 метров \n%c[defaut]Использовать "Радиационную капсулу" \n%c[defaut]Кинуть в аномалию артефакт %c[255,1,255,255]Душа
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_recept_26">
		<text>Огненная душа</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_recept_26_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Артефакт: Огненная душа%c[default]\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\n%c[255,1,255,255]•%c[255,255,128,128] Шанс неудачной варки: 20%\n%c[255,1,255,255]•%c[255,0,255,0] Шанс удачной варки: 60%\n%c[255,1,255,255]• Шанс несрабатывания капсул на артефакт: 20% \n
			
			\n%c[guide_green]Процесс варки:%c[default]\n
			\n%c[235,235,118,50]Чтобы сварить артефакт нужно: \n%c[defaut]Подойти к аномалии на расстояние более 7 метров \n%c[defaut]Использовать "Огненную капсулу" \n%c[defaut]Кинуть в аномалию артефакт %c[255,1,255,255]Капля души
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_recept_27">
		<text>Кристальная душа</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_recept_27_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Артефакт: Кристальная душа%c[default]\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\n%c[255,1,255,255]•%c[255,255,128,128] Шанс неудачной варки: 35%\n%c[255,1,255,255]•%c[255,0,255,0] Шанс удачной варки: 50%\n%c[255,1,255,255]• Шанс несрабатывания капсул на артефакт: 15% \n
			
			\n%c[guide_green]Процесс варки:%c[default]\n
			\n%c[235,235,118,50]Чтобы сварить артефакт нужно: \n%c[defaut]Подойти к аномалии на расстояние более 7 метров \n%c[defaut]Использовать "Химическую капсулу" и "Гравитационную капсулу" \n%c[defaut]Кинуть в аномалию артефакт %c[255,1,255,255]Огненная душа
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_recept_28">
		<text>Крист. душа Бенгала</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_recept_28_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Артефакт: Кристальная душа Бенгала%c[default]\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\n%c[255,1,255,255]•%c[255,255,128,128] Шанс неудачной варки: 30%\n%c[255,1,255,255]•%c[255,0,255,0] Шанс удачной варки: 50%\n%c[255,1,255,255]• Шанс несрабатывания капсул на артефакт: 20% \n
			
			\n%c[guide_green]Процесс варки:%c[default]\n
			\n%c[235,235,118,50]Чтобы сварить артефакт нужно: \n%c[defaut]Подойти к аномалии на расстояние более 7 метров \n%c[defaut]Использовать "Химическую капсулу", "Радиационную капсулу", "Снежную капсулу" и "Огненную капсулу" \n%c[defaut]Кинуть в аномалию артефакт %c[255,1,255,255]Кристальная душа
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_recept_29">
		<text>Плазменная гусеница</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_recept_29_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Артефакт: Плазменная гусеница%c[default]\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\n%c[255,1,255,255]•%c[255,255,128,128] Шанс неудачной варки: 0%\n%c[255,1,255,255]•%c[255,0,255,0] Шанс удачной варки: 100%\n%c[255,1,255,255]• Шанс несрабатывания капсул на артефакт: 0% \n
			
			\n%c[guide_green]Процесс варки:%c[default]\n
			\n%c[235,235,118,50]Чтобы сварить артефакт нужно: \n%c[defaut]Подойти к аномалии на расстояние более 7 метров \n%c[defaut]Использовать "Химическую капсулу" и "Огненную капсулу" \n%c[defaut]Кинуть в аномалию %c[255,1,255,255]Безоар
		</text>
	</string>
	
</string_table>

