<string_table>
 <!--
string id="ls_header">
		<text>«ПОЛЕЗНАЯ ИНФОРМАЦИЯ»</text>
	</string
-->
<string id="ls_header">
<text>Сталкер жив всегда.</text>
</string>
<string id="ls_tip_number">
<text>Цитата из книги братьев Стругацких "Золотой Шар" #</text>
</string>
<string id="ls_tip_1">
<text>
Мечтаешь об одном, а получаешь совсем-совсем другое.
</text>
</string>
<string id="ls_tip_2">
<text>
Первый раз в жизни. Я вообще редко думаю. Мне это вредно.
</text>
</string>
<string id="ls_tip_3">
<text>
Вот в средние века было интересно. В каждом доме жил домовой, в каждой церкви - Бог... Люди были молоды. А сейчас? Каждый четвёртый - старик. И все поголовно грамотные...
</text>
</string>
<string id="ls_tip_4">
<text>
Профессор: И о чём же вы пишите? Писатель: Да как вам сказать... В основном о читателях. Ни о чём другом они читать не хотят...
</text>
</string>
<string id="ls_tip_5">
<text>Сталкер: Как же - есть деньги... Нет денег...</text>
</string>
<string id="ls_tip_6">
<text>
Завтрашний день здесь, рядом, он держит нас за горло, а вы этого не понимаете...
</text>
</string>
<string id="ls_tip_7">
<text>
Человек может обойтись без всего. Но надежда у него должна быть всегда.
</text>
</string>
<string id="ls_tip_8">
<text>
Но ведь мы имеем дело с чудом... Само чудо вне логики, но внутри чуда есть логика, хотя и своя... Давайте будем логичны.
</text>
</string>
<string id="ls_tip_9">
<text>
Я пытался переделать вас, а переделали-то вы меня - по своему образу и подобию...
</text>
</string>
<string id="ls_tip_10">
<text>
Положим, я - убеждённый вегетарианец. Сознание моё хочет победы вегетарианства во всём мире. А подсознание изнывает по куску сочного мяса. А чего хочу я? Я, сложный сплав сознания и подсознания...
</text>
</string>
<string id="ls_tip_11">
<text>Писать вообще не стоит. Ни о чём.</text>
</string>
<string id="ls_tip_12">
<text>
Сумею быть жестоким с добрыми... Пусть я не ошибусь, пусть я выберу правильно...
</text>
</string>
<string id="ls_tip_13">
<text>Люди не любят говорить о сокровенном.</text>
</string>
<string id="ls_tip_14">
<text>
Наверное, невозможно писать и при этом всё время думать, как ваш роман будет читаться через сто лет.
</text>
</string>
<string id="ls_tip_15">
<text>С землёй сравнял, но запах оставался много лет...</text>
</string>
<string id="ls_tip_16">
<text>
Просто такая судьба, такая жизнь, такие мы. И если бы не было в нашей жизни горя, то лучше бы от этого не стало. Хуже стало бы, потому что тогда и счастья тоже не было, и не было бы надежды...
</text>
</string>
<string id="ls_tip_17">
<text>
Деньги! Слава! Слушайте, давайте поговорим о чём нибудь приятном!
</text>
</string>
<string id="ls_tip_18">
<text>
Что такое фюрер, в конце концов? Это же всего-навсего несостоявшийся живописец, да ещё импотент вдобавок...
</text>
</string>
<string id="ls_tip_19">
<text>Господи, вы об этом всё время думаете?...</text>
</string>
<string id="ls_tip_20">
<text>
Вам нужно быть очень добрыми сейчас. И тогда счастье, которое вы обретёте, не станет источником несчастья для других.
</text>
</string>
<string id="ls_tip_21">
<text>
Вдохновенья, Профессор! Куда-то запропастилось моё вдохновенье. Хочу попробовать вернуть.
</text>
</string>
<string id="ls_tip_22">
<text>
Пусть каждый получит своё, я не так уж много прошу...
</text>
</string>
<string id="ls_tip_23">
<text>Пусть будет, как всегда было.</text>
</string>
<string id="ls_tip_24">
<text>
Пусть ничего не изменится. Пусть все останутся живы, пусть всем будет хорошо.
</text>
</string>
<string id="ls_tip_25">
<text>
Пусть стена останется стеной, тупик останется тупиком, а дорога останется дорогой, и пусть никто не останется обделённым.
</text>
</string>
<string id="ls_tip_26">
<text>
Душу вложишь, сердце своё вложишь - жрёте и душу, и сердце. Мерзость душевную вам вывалишь - жрёте мерзость.
</text>
</string>
<string id="ls_tip_27">
<text>
Ничего, не беспокойтесь, уже всё. Сейчас мы пойдём в обход.
</text>
</string>
<string id="ls_tip_28">
<text>
Настоящий сталкер - это не просто профессия. Это в каком-то смысле призвание.
</text>
</string>
<string id="ls_tip_29">
<text>
В страшные сказки я верю! В добрые - нет. А в страшные - сколько угодно!
</text>
</string>
<string id="ls_tip_30">
<text>Я никакая не судьбая, я только рука судьбы...</text>
</string>
<string id="ls_tip_31">
<text>
Я никогда никого не выбираю, я всегда боюсь ошибиться.
</text>
</string>
<string id="ls_tip_32">
<text>
Вы не можете себе представить, как это страшно... Но кто-то же должен идти первым!
</text>
</string>
<string id="ls_tip_33">
<text>
Сталкеру нельзя вообще приходить в Зону с корыстной целью! Он погибнет!
</text>
</string>
<string id="ls_tip_34">
<text>Друзей у меня нет и быть не может.</text>
</string>
<string id="ls_tip_35">
<text>
Но моего вы у меня не отнимайте. У меня и так уже всё отняли - там, в том мире.
</text>
</string>
<string id="ls_tip_36">
<text>Всё моё - здесь, в Зоне...</text>
</string>
<string id="ls_tip_37">
<text>Свобода моя - в Зоне...</text>
</string>
<string id="ls_tip_38">
<text>Счастье моё - в Зоне...</text>
</string>
<string id="ls_tip_39">
<text>
Ведь я привожу сюда людей таких же несчастных, как я, замученных, израненых.
</text>
</string>
<string id="ls_tip_40">
<text>
Они не на что больше не надёются - только на Зону! А я могу! А я могу им помочь!
</text>
</string>
<string id="ls_tip_41">
<text>
У меня серцде кровью обливается, когда я на них смотрю, я от счастья плакать готов, что я им могу помочь!
</text>
</string>
<string id="ls_tip_42">
<text>
Весь этот огромный мир не может, а я - могу! Вот и вся моя жизнь. И я больше ничего не хочу.
</text>
</string>
<string id="ls_tip_43">
<text>
А когда придёт мне пора умирать, я приползу сюда, на терраску, и последняя мысль моя будет - счастье для всех! Даром!
</text>
</string>
<string id="ls_tip_44">
<text>Пусть никто не уйдёт обиженным!</text>
</string>
<string id="ls_tip_45">
<text>
Цел? Не думаю. Я весь изранен. Обругает какая-нибудь сволочь - рана. Другая сволочь похвалит - ещё рана.
</text>
</string>
<string id="ls_tip_46">
<text>
Тоже, наверное, скука. Поиски истины. Она прячется, а вы её повсюду ищите. В одном месте копнули - ага, ядро состоит из протонов. В другом месте копнули - красота, треугольник А Бэ Цэ равен треугольнику А-прим Бэ-прим Цэ-прим.
</text>
</string>
<string id="ls_tip_47">
<text>
Вы неплохо устроились. Мне хуже. Я эту самую истину выкапываю, а в это время с нею что-то такое делается... Выкапывал я истину, а выкопал кучу дерьма.
</text>
</string>
<string id="ls_tip_48">
<text>
Главного не понимаете. Это раньше будущее было только повторением настоящего. А теперь вашими трудами нет никакого будущего, оно слилось с настоящим.
</text>
</string>
<string id="ls_tip_49">
<text>
Мама говорила: "Это же сталкер, это же смертник, это же вечный арестант! А дети? Ты посмотри, какие дети у сталкеров"
</text>
</string>
<string id="ls_tip_50">
<text>
Настоящий сталкер - это не просто профессия. Это в каком-то смысле призвание.
</text>
</string>
</string_table>